<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rifky Fuady</title>
    <link>https://rifkyfu32.github.io/</link>
    <description>Recent content on Rifky Fuady</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2019 22:02:53 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rifkyfu32.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Membuat Tampilan Login Ciamik dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 22:02:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</guid>
      <description>Apa itu Flutter? Flutter adalah sebuah framework open-source yang dikembangkan oleh Google untuk membangun antarmuka (user interface/UI) aplikasi Android dan iOS.
Aplikasi yang kita buat dengan Flutter dapat di-build ke Android dan iOS. Ini untungnya belajar Flutter, sekali coding aplikasi, bisa digunakan pada Android dan iOS. Enak bukan?
Membuat user interface mobile yang menarik dengan code terkadang sulit dilakukan, namun tidak demikian jika menggunakan Flutter SDK Framework. Framework ini diklaim bisa membuat aplikasi mobile multi platform dan dapat membuat user interface yang menarik serta menjanjikan performa yang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy Policy</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/privacy-policy/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 11:27:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/privacy-policy/</guid>
      <description>This blog does not share personal information with third parties nor do we store any information about your visit to this blog other than to analyze and optimize your content and reading experience through the use of cookies.
You can turn off the use of cookies at anytime by changing your specific browser settings.
We are not responsible for republished content from this blog on other blogs or websites without our permission.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Deploy Github</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 23:33:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</guid>
      <description>Github memiliki layanan hosting Static Page yang bisa kita manfaatkan untuk hosting Hugo.
Pada dasarnya SSG seperti Hugo akan membuat sebuah file statis yang (biasanya) berada di dalam direktori public.
Nah direktori ini yang akan kita upload ke Github agar website atau blog kita bisa dibuka melalui: https://username.github.io atau kustom domain sendiri.
Berdasarkan panduan di dokumentasi Hugo, ada empat cara yang bisa dilakukan untuk hosting Hugo di Github:
 Hosting ke direktori doc Hosting ke cabang gh-pages Hosting ke halaman personal/organisasi Hosting Github dengan Continuous Integration (CI)  Kita akan mencoba cara yang nomer 3, karena menurut saya cukup gampang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Import Blogger</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-import-blogger/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 22:18:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-import-blogger/</guid>
      <description>Dalam rangka mengisi konten Github Pages, saya harus melakukan impor artikel dari Blogger lama ke Hugo.
Untungnya Hugo sudah menyediakan skrip untuk impor konten dari blogger ke Hugo.
Proses impor ini memakan waktu cukup cepat. Saya kira, tidak sampai 15 menit.
Mungkin anda bisa melakukannya lebih cepat.
Begini caranya…
Sebelumnya, pastikan telah menginstal Go (Golang) dan Git.
Kemudian lakukan langkah-langkah berikut ini.
1. Ekspor Blog Pertama, kita perlu mengekspor dulu konten yang ada di blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portofolio</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/portofolio/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 17:34:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/portofolio/</guid>
      <description>Halaman ini berisi project yang pernah saya kerjakan dan yang sedang dikerjakan. Ada yang bersifat side project dan ada juga yang serius. Untuk project private, saya tidak cantumkan di sini. Untuk project yang lainnya bisa ditemukan di Github.
Dinkes Batang  URL: dinkes.batangkab.go.id Status: production  Web resmi Dinas Kesehatan Kabupaten Batang menyediakan informasi untuk siapa saja yang ingin mengetahui berita maupun informasi di lingkungan instansi Dinas Kesehatan Kabupaten Batang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/about/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 17:33:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/about/</guid>
      <description>Hello, nama saya Akhmad Fuady Rifkiyanto, Sering dipanggil Rifki (di rumah) dan Fuad (di kampus).
Saat ini, saya adalah freelance di salah satu instansi di Kabupaten Batang.
Pernah menempuh pendidikan di STMIK Widya Pratama Pekalongan mengambil program studi Teknik Informatika.
Kontak yang bisa dihubungi:
 Email: mi.rifky.fuady@gmail.com WA/Telegram: +6285326967272  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Word, Hello Hugo!</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/hello-word/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 17:29:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/hello-word/</guid>
      <description>Hello World!
ini adalah tulisan pertama di blog ini. Baru saja saya membuat blog dengan Hugo. Sekarang lagi dikembangkan dengan tema Hugo Bootstrap v4 Blog.
Saya memilih Hugo, karena rasanya lebih mudah dari pada Jekyll dan Octopress. Meskipun saya belum mengerti bahasa pemrograman Go.
Saya menggunakan skrip dari dokumentasi Hugo untuk melakukan deploy. Karena saya tidak menggunakan Continous Integration (CI). Jadi setiap mau deploy harus eksekusi skrip tersebut. Berikut ini skripnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Pascal Dengan Function (Tugas Algoritma Dan Pemrograman)</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/pemrograman-pascal-dengan-function-tugas-algoritma-dan-pemrograman/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 04:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/pemrograman-pascal-dengan-function-tugas-algoritma-dan-pemrograman/</guid>
      <description>Mungkin kali ini saya posting denga kata-kata yang seadanya saja, lagi males posting artikel, karena kali ini saya hanya akan Sharing tugas Algo &amp;amp; Pemrograman,&amp;hellip;.
Tugas ini diperintahkan oleh Pak Wahyu Setianto, S.Kom YTH dan harus dikumpulkan sebelum UTS, ini tugasnya :

1. tampilkan bilangan yang bisa dibagi 4 dan 6
2. hitung luas segitiga
3. menentukan bilangan apakah genap atau ganjil
Semua dengan Function,
Saya tidak akan menjelaskan panjang lebar apa itu Function, karena mungkin anda bisa mencari sendiri di mbah Google yah&amp;hellip;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Dasar Pemrograman Batch File</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tutorial-dasar-pemrograman-batch-file/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tutorial-dasar-pemrograman-batch-file/</guid>
      <description>Maaf ini sebelumnya sahabat blogger, lama gak pernah posting...Soalnya My D. Inspiron yang biasa saya jinjing tak bawa kemana-mana, membantu menyelesaikan pekerjaan-pekerjaan saya serta menjadi media pembelajaran saya, 3 bulan terakhir harus terpaksa di sharing sama temen, biasa lah masalah finansial yang kurang balance dan mungkin akibat terkena imbas krisis Moneter Global (hiyah alasan, Krisis Moneter Global kan awal 2012) hehhehe...:pOke. Sekarang kita langsung saja masuk ke Judul posting di atas, kemaren makul Sistem Operasi Praktek yang di ajarkan Oleh Bpk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perintah Dasar DOS</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/perintah-dasar-dos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 20:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/perintah-dasar-dos/</guid>
      <description>DOS (Disk Operating System) adalah sistem operasi berbasis teks yang dikeluarkan microsoft sebelum windows. Sama seperti Terminal di Linux, DOS memiliki daftar perintah berbasis teks yang harus diketik di Console DOS atau lazim disebut Command Prompt. Mengetahui penggunaan perintah DOS adalah pengetahuan tersendiri yang perlu dipahami oleh administrator jaringan berbasis windows. Anda akan lebih mudah menguasai NetBios Hacking atau remote komputer berbasis console di windows dengan mengetahui perintah- perintah DOS.Tidak semua orang yang bisa menggunakan komputer atau operator komputer bisa mengerti perintah dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tugas Algoritma Dan Pemrograman - Array Dimensi Banyak</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-algoritma-dan-pemrograman---array-dimensi-banyak/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2012 15:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-algoritma-dan-pemrograman---array-dimensi-banyak/</guid>
      <description>For Pak&amp;nbsp;Wahyu Setianto, M.Kom
BAB IPEMBAHASANA.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;PendahuluanBab ini akan mengemukakan bahasan tentang definisi array, deklarasi array, mengakses elemen array, array sebagai tipe data bentukan, array konstan, array sebagai parameter, array multidimensi.Pembahasan pada bab ini sangat penting dipahami, karena materi array ini memberikan manfaat yaitu efisiensi program. Materi array sangat berkaitan dengan materi lainnya dalam sebuah pemrograman terstruktur, karena array dapat digunakan dan dikombinasikan dengan bahasan lain dalam sebuah program.B. &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;PenyajianBagi para pemrogram, efisiensi program merupakan hal utama yang harus diperhatikan, baik itu dalam hal kecepatan jalannya program, memori yang digunakan, banyak baris kode yang dituliskan dan juga ketepatan algoritma yang digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tugas Arsitektur Dan Organsasi Komputer - Pengenalan Bahasa Assembly</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-arsitektur-dan-organsasi-komputer---pengenalan-bahasa-assembly/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 00:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-arsitektur-dan-organsasi-komputer---pengenalan-bahasa-assembly/</guid>
      <description>For &amp;nbsp;Bpk.&amp;nbsp;Sattriedi W.B,S.Si,M.Kom
PENGENALAN BAHASA ASSEMBLYBAB I . PENDAHULUAN1.1 LATAR BELAKANGBahasa Assembly&amp;nbsp; atau&amp;nbsp; Rakitan&amp;nbsp; diprakarsai oleh&amp;nbsp; IBM&amp;nbsp; pada&amp;nbsp; tahun&amp;nbsp; 1956&amp;nbsp; – 1963.Bahasa&amp;nbsp; assembly&amp;nbsp; termasuk&amp;nbsp; bahasa&amp;nbsp; tingkat&amp;nbsp; rendah.&amp;nbsp; Pada&amp;nbsp; tahun&amp;nbsp; 1957,&amp;nbsp; sebuah&amp;nbsp; tim&amp;nbsp; yangdipimpin oleh&amp;nbsp; John W. Backus berhasil mengembangkan sebuah bahasa baru yang lebihmengarah pada keperluan untuk menganalisa persoalan numeric. Extensi yang dihasilkandari bahasa assembly adalah file dengan extensi Com dan Exe. Secara umum kedua jenisfile&amp;nbsp; tersebut memiliki&amp;nbsp; perbedaan&amp;nbsp; antara&amp;nbsp; program&amp;nbsp; yang&amp;nbsp; berekstensi&amp;nbsp; Com dan&amp;nbsp; Exe,&amp;nbsp; yangmerupakan ukuran luas daerah yang menyebabkan kelainan program dalam assembler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tugas Soal Ujian Praktek Dan Latihan UTS</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-soal-ujian-praktek-dan-latihan-uts/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 14:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-soal-ujian-praktek-dan-latihan-uts/</guid>
      <description>For Pak Wahyu Setianto M.Kom
Karena saya lihat teman-teman banyak yang pada bingung buat ngerjain tugasnya pak wahyu yg super disiplin, maka hati sanubari saya terguagah untuk berbagi pada teman-teman saya, terutama 1M42&amp;hellip;
Soalnya kan fotocopi, saya lagi kepepet + males nulis, maka saya scan aja so&amp;rsquo;alnya&amp;hellip;
ini soal Latihan :
ini soal ujian praktek :Download Source code + exe nya disini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respon Sistem Operasi (Kelas 1m42)</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/respon-sistem-operasi-kelas-1m42/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 22:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/respon-sistem-operasi-kelas-1m42/</guid>
      <description>for Pak M. Rifqi Maulana M.Kom
1. Jelaskan mengenai Multiprogramming, Multiprocessing dan Distributed Processing!- &amp;nbsp;Multiprogramming adalah kegiatan menjalankan beberapa program pada memori pada satu waktu.- Multiprocessing adalah istilah teknologi informasi dalam bahasa Inggris yang merujuk kepada kemampuan pemrosesan komputer yang dilakukan secara serentak- &amp;nbsp;Mengerjakan semua proses pengolahan data secara bersama antara komputer pusat dengan beberapa komputer yang lebih kecil dan saling dihubungkan melalui jalur komunikasi2. Sebutkan 2 fungsi utama Sistem Operasi&amp;nbsp; dan 3 fungsi minor Sistem Operasi !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tugas Algoritma dan Pemrograman</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-algoritma-dan-pemrograman/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2012 11:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-algoritma-dan-pemrograman/</guid>
      <description>For Pak Wahyu Setianto, M.Kom
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
BUAT SEBUAH MENU HIDANGAN RUMAH MAKAN &amp;ldquo;KENYANG&amp;rdquo;
PILIHAN MENU RM &amp;ldquo;KENYANG&amp;rdquo;
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
&amp;nbsp; A. NASI GORENG
1. NG DAGING
2. NG TELUR
3. NG BABAT
&amp;nbsp; B. MIE
1. MIE GORENG
2. MIE KUAH
&amp;nbsp; C. CAPCAY
1. CAPCAY KUAH
2. CAPCAY GORENG
PILIH MENU ?
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
JIKA DI PILIH &amp;nbsp;B MAKA AKAN TAMPIL MENU SEPERTI DI BAWAH INI :
&amp;nbsp; &amp;nbsp; MENU MIE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merokok Merusak Masa Depan (Trik Jitu berhenti Merokok)</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/merokok-merusak-masa-depan-trik-jitu-berhenti-merokok/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 21:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/merokok-merusak-masa-depan-trik-jitu-berhenti-merokok/</guid>
      <description>Seminggu yang lalu saya pergi Kota Semarang naik angkutan umum yaitu bus karena motor saya kebetulan dalam keadaan tidak memungkinkan untuk dipakai berpergian jauh. Ada peristiwa yang sempat membuat saya tersontak. Kala itu, seorang anak remaja memakai seragam sekolah duduk didekat saya, di antara jari telunjuk dan jari tengahnya terjepit sebatang rokok berwarna putih. Dengan gagahnya menghisap rokoknya dan menghembuskan asap berbentuk lingkaran dari mulutnya.Tak terdengar suara batuk yang biasanya menyerang para perokok pemula,pertanda bahwa merokok bukanlah hal yang baru baginya tengah menyalakan sebatang rokok, terlihat nikmat dan mengabaikan penumpang lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistem Operasi</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/sistem-operasi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 20:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/sistem-operasi/</guid>
      <description>2.1.1 TUJUAN DARI SISTEM OPERASI
Sistem komponen dan periferal, dengan sendirinya, tidak lebih dari sebuah koleksi elektronik dan bagian mekanik. Untuk mendapatkan bagian ini bekerja sama untuk melakukan tugas tertentu, khusus jenis program komputer, yang dikenal sebagai sistem operasi (OS), diperlukan.Misalkan pengguna ingin menulis laporan dan mencetaknya pada printer yang terpasang. Sebuah aplikasi pengolah kata yang diperlukan untuk menyelesaikan tugas ini. Informasi yang dimasukkan dari keyboard, ditampilkan di monitor, disimpan pada disk drive dan akhirnya dikirim ke printer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trik Cara Mengatasi Modem Smartfren yang Lemoooottt!!!</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/trik-cara-mengatasi-modem-smartfren-yang-lemoooottt/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/trik-cara-mengatasi-modem-smartfren-yang-lemoooottt/</guid>
      <description>Saya melihat banyak orang yang kecewa setelah membeli modem Smartfren karena mendapat kecepatan akses yang tidak sesuai dengan keinginan mereka. Mungkin tips dan trik dari saya kali ini tentang cara mengatasi modem Smartfren yang lelet, lambat, emot dan menyebalkan bagi orang yang tingkat kesabarannya rendah bisa membantu memecahkan masalah tersebut.
Dulu waktu pertama kali saya melihat iklan Smartfren yang bagus dengan slogan “I HATE SLOW” itu saya mulai tertarik dan penasaran dengan Produk Smartfren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Virus (Source Code Virus)</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-membuat-virus-source-code-virus/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 13:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-membuat-virus-source-code-virus/</guid>
      <description>Kali ini saya akan berbagi Source Code Virus buatan saya yang ditulis dengan Bahasa Visual Basic, saya sudah mencobanya dulu waktu masih awal-awal belajar Visual Basic. Dan saya juga minta maaf kepada teman-teman saya dan semua orang yang pernah menjadi korban kejahilan saya dulu waktu masih coba-coba dengan Source Code ini. Saya waktu itu masih khilaf... hehehehe... maafin saya ya...??? Source Code ini saya tulis di blog saya bukan berarti mengajari orang yang membaca untuk membuat virus dan menjahili orang lain, tapi untuk tujuan agar bisa belajar tentang Bahasa Visual Basic dan Struktur Virus itu di buat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Setting CCTV Online</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-setting-cctv-online/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 23:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-setting-cctv-online/</guid>
      <description>Di postingan ini saya akan berbagi ilmu cara setting CCTV online. Disini saya menggunakan Kamera dan DVR merk Avtech, serta modem Adsl Speedy (TP-Link). berikut ini cara setting agar CCTV bisa Online :1. Kita buka www.dyndns.com&amp;nbsp;&amp;nbsp; Login, bila belum punya akun, buat akun anda dulu. disini kita akan mendaftarkan DNS yg akan dipakai buat CCTV.2. Klik ke My servise - Host Servise - Add Hostname.&amp;nbsp;&amp;nbsp; Buat Hostname anda, lihat gambar :3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interrupt dan Register pada Bahasa Pemrograman Assembly</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/interrupt-dan-register-pada-bahasa-pemrograman-assembly/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 23:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/interrupt-dan-register-pada-bahasa-pemrograman-assembly/</guid>
      <description>Pada postingan kali ini saya akan menjelaskan sedikit tentang Interrupt dan Register di Bahasa Pemrograman Assembly. Sebelum kita memulai menulis dengan bahasa Assembly, kita harus terlebih dahulu mengetahui bagian-bagian dari bahasa Assembler, berikut penjelasan Interupt dan Register :
I. INTERRUPT1. PENGERTIAN INTERRUPTInterupsi adalah suatu permintaan khusus kepada mikroposesor untuk melakukan sesuatu. Bila terjadi interupsi, maka komputer akan menghentikan dahulu apa yang sedang dikerjakannya dan melakukan apa yang diminta oleh yang menginterupsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Memori  di Bahasa Pemrograman Assembly</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/mengenal-memori--di-bahasa-pemrograman-assembly/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 21:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/mengenal-memori--di-bahasa-pemrograman-assembly/</guid>
      <description>Memori dengan komputer memiliki hubungan yang tak dapat dipisahkan,karena setiap komputer memerlukan memori sebagai tempat kerjanya. Memori ini dapat berfungsi untuk memuat program dan juga sebagai tempat untuk menampunghasil proses.
Yang perlu kita perhatikan bahwa memori untuk menyimpan program maupun hasil dari pekerjaan bersifat volatile yang berarti bahwa data yang disimpan cuma sebatas adanya aliran listrik. Jadi bila listrik mati maka hilang pulalah semua data yang ada di dalamnya. Hal ini mengakibatkan diperlukannya media penyimpan kedua yang biasanya berupa disket maupun hard disk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Mengenal Bilangan pada Assembler</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/belajar-mengenal-bilangan-pada-assembler/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 20:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/belajar-mengenal-bilangan-pada-assembler/</guid>
      <description>Pada zaman sekarang intensitas perkembangan bahasa tingkat tinggi terus berkembang dengan segala fasilitas dan kemudahannya, walaupun begitu peranan bahasa pemrograman tingkat rendah tetap tidak dapat digantikan. Misalnya bahasa pemrograman Assembly mempunyai keunggulan yang tidak mungkin diikuti oleh bahasa tingkat apapun dalam hal kecepatan, ukuran file yang kecil serta kemudahan dalam manipulasi sistem komputer. Dan kali ini saya akan memperkenal kan Jenis bilangan dalam bahasa pemrograman Assembly. Didalam pemrograman dengan bahasa Assembler, bisa digunakan berbagai jenis bilangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips dan Trik Hidup 1000 Tahun Lebih</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tips-dan-trik-hidup-1000-tahun-lebih/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 08:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tips-dan-trik-hidup-1000-tahun-lebih/</guid>
      <description>Di postingan ini saya akan membuka tips Rahasia Besarsaya. Jujur saya sudah merasakan Hidup lebih dari 1000 tahun. Saya mempunyai kemampuan berpindah lokasi secara cepat layaknya jagoan pada film The Jumper, mengatur waktu dan posisi dimana saya harus berada pada suatu waktu.
Saat Terminologi Alogaritma pertama kali ditemukan oleh Abu Abdullah Muhammad Ibn Musa al-Khawarizmi, seorang ahli matematika dari Ubekistan yang juga menulis buku terkenal yaitu “Al Jabr Wa Al Muqabilah” yang memuat table rincian trigonometri, fungsi sinus kosinus kontangen, serta diferensiasi, saya ikut menerjemahkan isi dan menyebarkan buku tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mudah Membuat Kabel USB Extender dengan Kabel UTP</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-mudah-membuat-kabel-usb-extender-dengan-kabel-utp/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-mudah-membuat-kabel-usb-extender-dengan-kabel-utp/</guid>
      <description>Cara membuat USB Extender dengan kabel UTP untuk dapat menempatkan USB Modem atau USB WiFi pada ketinggian yang berjarak agak jauh dari komputer, diperlukan adanya perpanjangan kabel USB atau yang sering disebut USB Extender . Dipasaran memang banyak USB Extended atau perpanjangan USB namun untuk panjang 5 meter ke atas tentunya sangat sulit dan sangat mahal. Berikut cara membuat USB Extender atau perpanjangan USB Extended untuk Modem USB ataupun Wireless-LAN.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>