<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Rifky Fuady</title>
    <link>https://rifkyfu32.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Rifky Fuady</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2019 21:26:09 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rifkyfu32.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menambahkan Daftar Tabel, Gambar, dan Lampiran Otomatis</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/daftar-tabel-gambar-lampiran-otomatis/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 21:26:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/daftar-tabel-gambar-lampiran-otomatis/</guid>
      <description>Semuanya bisa OTOMATIS
 Saat memasukkan gambar atau tabel pada laporan, biasanya kita menambahkan nomor beserta penjelasan singkat tentang gambar yang dimaksud.
Penomoran gambar dan tabel pun tidak boleh sembarangan karena nomor tersebut menunjukkan letak gambar/tabel serta urutannya pada dokumen.
Penomoran Gambar dan Tabel, dimulai dari nomor Bab diikuti dengan urutan gambar tersebut di dokumen kalian. (nomor bab).(urutan gambar).
Misal, gambar X ada di Bab 2, sebelumnya sudah ada 3 gambar di Bab 1, berarti gambar X ada di urutan keempat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menambahkan Daftar Isi Secara Otomatis</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/daftar-isi-otomatis/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 21:17:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/daftar-isi-otomatis/</guid>
      <description>Goodbye daftar isi manual yang di ketik-ketik sampe titik-titik dari ujung ke ujung :D
 Sebelum lanjut membaca, ada baiknya kalian baca dulu ini.
dan baca ini sebagai kunci utama untuk membuat DAFTAR ISI OTOMATIS.
Untuk membuat daftar isi secara otomatis, kita harus memformat Judul BAB, SUBBAB, beserta anakannya sebagai Headings.
 Judul BAB - Heading 1 SUBBAB 1 - Heading 2 SUBBAB 2 - Heading 3 SUBBAB 3 - Heading 4   Jika semua BAB dan SUBBAB sudah diberi Style Heading berdasarkan urutan di atas, kalian tinggal menambahkan daftar isi otomatis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penomoran Halaman Microsoft Word</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/penomoran-halaman-ms-word/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 21:01:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/penomoran-halaman-ms-word/</guid>
      <description>Membuat nomor halaman berbeda pada satu dokumen (angka Romawi [i, ii, ii] dan angka biasa [1, 2, 3])
 Penomoran halaman biasanya ada yang berbeda pada halaman tertentu. Ada yang menggunakan angka romawi dan ada yang menggunakan angka biasa.
Angka romawi biasanya digunakan untuk penomoran halaman Ringkasan, Kata Pengantar, Daftar Isi, Daftar Tabel dll. Angka biasa digunakan untuk penomoran dimulai dari BAB I dst. Sebelumnya, bikin halaman baru kalau sisa halaman masih banyaaak banget jangan pakai enter sampai halamannya nambah ya :(( jangan pokoknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Styles dan Headings Microsoft Word</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/styles-heading-ms-word/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 20:34:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/styles-heading-ms-word/</guid>
      <description>Kunci daftar isi otomatis
 Apasih fitur Styles sama Headings ini? Emang apa gunanya? Eitts, fitur ini sangat berguna loh untuk membuat tulisan kalian tetap konsisten, memformat tulisan dengan satu kali klik.
Sedangkan Headings adalah jenis Style yang biasa digunakan untuk memformat judul BAB, SUBBAB, dan anakkannya. Headings ini nantinya sangat berguna untuk membuat Daftar Isi.
Sebelumnya kita akan membuat format untuk Style-style yang akan digunakan. Agar nanti saat penulisan kita bisa memformat tulisan atau judul dengan sekali klik aja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proofing Tools Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/proofing-tools-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 20:03:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/proofing-tools-indonesia/</guid>
      <description>Membuat laporan, makalah, atau proposal bebas dari typo ataupun salah penulisan di Microsoft Word
 Apasih proofing tools? Apasih gunanya Proofing tools? Proofing tools atau alat pembuktian ini adalah tools tambahan dari Microsoft, nah tools ini digunakan untuk mengoreksi kata maupun ejaan yang kita tulis di Microsoft Office.
Kalau kalian lihat kata-kata yang digaris bawahi merah, nah itu adalah salah satu kegunaan Proofing tools. Yakni menunjukkan kata-kata yang salah penulisannya, tidak ada di kamus, atau tidak sesuai standar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bikin Laporan Skripsi menjadi mudah</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/penulisan-laporan-ms-word/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 19:46:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/penulisan-laporan-ms-word/</guid>
      <description>Sebuah catatan untuk kalian yang ingin tahu cara menulis tanpa typo, membuat styles serta headings, menambahkan nomor halaman berbeda, dan daftar isi/gambar/tabel/lampiran otomatis di Microsoft Word.
Catatan ini akan berisi cara-cara mempermudah penulisan di Microsoft Word agar lebih efisien dan hemat waktu.
yang akan dibahas dalam catatan ini ada 5 poin utama, yaitu:
 Proofing Tools Bahasa Indonesia Styles dan Headings Format Penomoran Halaman Menambahkan Daftar Isi Menambahkan Daftar Tabel, Daftar Gambar, dan Daftar Lampiran  Agar tidak telalu panjang karena penjelasan akan sedetail mungkin, catatan ini akan dibagi beberapa halaman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimasi SSD &amp; Konfigurasi Web Server di Ubuntu 18.04</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/optimasi-ssd-ubuntu-lts/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 23:46:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/optimasi-ssd-ubuntu-lts/</guid>
      <description>Catatan pribadi :
 SSD untuk Ubuntu 18.04.2 LTS, full hanya satu partisi root / HDD untuk menyimpan data  fstab  buka fstab  sudo gedit /etc/fstab   matikan update tanggal file noatime,nodiratime :  UUID=d8c6a126-8cbe-4f72-8ab2-2e9b09b28a25 / ext4 noatime,nodiratime,errors=remount-ro 0 1   pindah file log ke RAM :  tmpfs /tmp tmpfs defaults,noatime,mode=1777 0 0 tmpfs /var/spool tmpfs defaults,noatime,mode=1777 0 0 tmpfs /var/log tmpfs defaults,noatime,mode=0755 0 0  Scheduler I/O : Untuk SSD direkomendasikan oleh Wiki Ubuntu memakai I/O deadline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat aplikasi konverter youtube ke Mp3 mutiplatform</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/konverter-youtube-mp3/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 20:29:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/konverter-youtube-mp3/</guid>
      <description>Sering sekali saya menemukan lagu yang menurut pendapat saya bagus di Youtube, akan tetapi saya hanya ingin mendengarkan lagunya saja tidak dengan videonya.
Alih-alih ingin menghemat kuota internet dirumah (Indihome berkuota :joy:), saya sering melakukan konvert youtube ke mp3 dengan aplikasi web ini Online Video Converter kalo saya sedang memakai komputer&amp;hellip;
Bagaimana kalo di smartphone?
Beberapa kali saya mencoba donwload aplikasi dari Apps Store ada dua jenis aplikasi, yaitu aplikasi gratis tetapi banyak iklan atau yang tidak ada iklan tetapi berbayar, hehe&amp;hellip; :sweat_smile:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplikasi Dragon Ball dengan Animasi di Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-animasi-dragonball/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 21:58:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-animasi-dragonball/</guid>
      <description>Siapa yang gak tau Dragon Ball hayoo?
Ketika dahulu saya masih kecil, teringat jelas setiap hari minggu adalah hari paling ditunggu, setiap jam 09.00 WIB di Indosiar setia menonton film animasi Dragon Ball, televisi saat itu masih berbentuk tabung dan nonton bareng sama tetangga saya dekat rumah.
Kali ini kita akan belajar bikin aplikasi karakter Dragon Ball dengan animasi sederhana di Flutter sambil ber-nostalgia mengingat karakter-karakter yang ada di film animasi Dragon Ball.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stackoverflow Kena Deface ?</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/stackoverflow-kena-deface/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 19:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/stackoverflow-kena-deface/</guid>
      <description>Ada yang aneh dengan tampilan web Stack Overflow hari ini, yaitu tanggal 1 April 2019.
Sebagai informasi menurut saya, Stack Overflow adalah alat yang sangat dibutuhkan untuk progammer di seluruh dunia selama bertahun-tahun. Progammer tahu bahwa ketika mereka menemukan masalah saat membangun aplikasi, mereka akan mencari tahu kemudian mendapatkan hasil pencarian jawaban dari Stack Overflow, kemungkinan pencarian solusi untuk masalahnya berakhir. Di Stack Overflow, mereka dapat bertanya dan meminta solusi beberapa ke developer di seluruh dunia secara langsung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enakan Android Native, Flutter atau React Native?</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/native-webview-reactive-flutter/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 21:45:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/native-webview-reactive-flutter/</guid>
      <description>Ketika saya showoff aplikasi yang saya buat dengan flutter di sosial media, ada salah seorang teman dari kampus bertanya :
 Enakan android native, flutter atau react native?  Sebelum menjawab itu, mungkin alangkah lebih baik saya memberikan sedikit informasi sebatas yang saya tahu mengenai hal tersebut.
Native languages atau SDK OEM
Mungkin yang teman saya sebut android native itu maksudnya adalah Native languages. Berikut gambaran-nya :
Aplikasi yang dibuat menggunakan native language memungkinkan berkomunikasi untuk membuat widget, atau mengakses service seperti kamera, gps, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinkes Batang Luncurkan Aplikasi Mobile Multiplatform</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/dinkes-inovasi-mobile/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 21:04:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/dinkes-inovasi-mobile/</guid>
      <description>Dinas Kesehatan merupakan Satuan Kerja Perangkat Daerah di Kabupaten Batang yang memiliki tanggung jawab menjalankan kebijakan Pemerintah Kabupaten Batang dalam bidang kesehatan.
Dinas Kesehatan (Dinkes) Kabupaten Batang kembali melakukan inovasi dalam meningkatkan pelayanan kesehatan kepada masyarakat dengan meluncurkan portal informasi berbasis teknologi informasi berbentuk aplikasi mobile multiplatform.
Didalam aplikasi ini terdapat berita, kegiatan, artikel dan informasi lain di lingkungan kerja Dinas Kesehatan Kabupaten Batang, masyarakat bisa mengakses dan medapatkan informasi sehingga menggerakkan masyarakat untuk hidup sehat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wawasan wajib yang harus dikuasai Programmer</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/wawasan-programmer/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 04:15:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/wawasan-programmer/</guid>
      <description>Sekedar catatan pribadi, berbagi sedikit pengalaman.
Menurut saya seorang yang mau menjadi programmer harus mempunyai wawasan sebagai berikut :
 Konsep dasar sistem operasi. Konsep dasar jaringan. Konsep dasar relational database. Karena sekarang jaman internet, maka wajib memahami protokol HTTP, FTP, POP3, SMTP, SSH. Karena sekarang jaman mobilisasi, maka wajib memahami lifecycle Android dan IOS. Karena sekarang jaman globalisasi, maka wajib memahami Unicode. Lebih dari satu bahasa pemrograman. Cara menggunakan Version Control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Membuat Aplikasi Pemutar Musik Android dan IOS dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/pemutar-musik-flutter/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 01:48:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/pemutar-musik-flutter/</guid>
      <description>Nada-nada yang diatur indah dalam sebuah musik memiliki efek yang besar bagi kita. Harmoni suara ini bisa menjadi media penyembuhan, mengusir kecemasan, menenangkan, hingga mendongkrak semangat.
 Ngoding tanpa dengerin musik, seperti makan sayur kurang micin (hambar)&amp;hellip; :sweat_smile:  Bagi saya medengarkan musik tak hanya bisa menghibur, saat malam hari sunyi sepi ngoding sendiri (jodoh undefined ) :joy: kode program bermasalah gak ketemu-ketemu solusinya, dengan mendengarkan musik yang saya sukai terkadang bisa mendatangkan inspirasi ide solusi dari masalah tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membangun Aplikasi Toko Buku Multiplatform dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/toko-buku-flutter/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 21:40:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/toko-buku-flutter/</guid>
      <description>Siapa bilang membuat aplikasi mobile multiplatform itu sulit?
Dengan Flutter semua terasa mudah, karena everything is a widget, membuat widget yang ringan dan dapat digunakan kembali, ngoding terasa lebih ringkas dan lebih efisien, apalagi sekali ngoding bisa di-build ke Android dan iOS.
Kali ini kita akan membuat aplikasi sederhana toko buku, sebelum itu bagi anda yang belum pernah ngoding dengan flutter sebaiknya anda membaca artikel saya sebelumnya yang berjudul Membuat Tampilan Login Ciamik dengan Flutter agar lebih mudah mengikuti tutorial kali ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Lengkap Membangun Sms Gateway dengan Gammu</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/gammu-sms-gateway/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 22:47:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/gammu-sms-gateway/</guid>
      <description>Apa itu SMS-Gateway?
Secara sederhana SMS-Gateway adalah suatu layanan SMS (Short Message Service) yang memungkinkan untuk melakukan pengiriman SMS, maupun penerimaan SMS melalui komputer. Kita bisa dengan mudah melakukan menejemen SMS dengan komputer kita.
Pada kesempatan kali ini saya akan berbagi cara membangun SMS-Gateway dengan Gammu. Spesifikasi sistem operasi komputer saya menggunakan Ubuntu 18.04 LTS dan modem Wavecom Fastrack M1306B.
Berikut langkah-langkah instalasinya :
 Install gammu dan juga gammu-smsd menggunakan terminal, pastikan terhubung dengan internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laporan PDF cantik, Auto Wrap Content Table dengan FPDF</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/fpdf-wrap-cell/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 22:47:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/fpdf-wrap-cell/</guid>
      <description>Pernah gak sih, pas lagi bikin laporan dengan FPDF, ternyata hasilnya tidak sesuai harapan?
Saat isi data pada suatu kolom melebihi lebar dari kolom tersebut, maka tulisannya akan kepotong alias gak keliatan. Hehe&amp;hellip;
Kebetulan tadi sore saya sendiri mengalaminya, biar gak lupa mending catet aja di blog.
Perkenalan sedikit, FPDF adalah library PHP yang bisa kita manfaatkan untuk membuat file PDF (bikin laporan).
Bagi anda yang belum pernah menggunakan library FPDF, silahkan bermain-main dengan tutorial dasarnya terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Tampilan Login Ciamik dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 22:02:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</guid>
      <description>Apa itu Flutter? Flutter adalah sebuah framework open-source yang dikembangkan oleh Google untuk membangun antarmuka (user interface/UI) aplikasi Android dan iOS.
Aplikasi yang kita buat dengan Flutter dapat di-build ke Android dan iOS. Ini untungnya belajar Flutter, sekali coding aplikasi, bisa digunakan pada Android dan iOS. Enak bukan?
Membuat user interface mobile yang menarik dengan code terkadang sulit dilakukan, namun tidak demikian jika menggunakan Flutter SDK Framework. Framework ini diklaim bisa membuat aplikasi mobile multi platform dan dapat membuat user interface yang menarik serta menjanjikan performa yang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Cepat Deploy Hugo ke Github Pages</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 23:33:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</guid>
      <description>Github memiliki layanan hosting Static Page yang bisa kita manfaatkan untuk hosting Hugo.
Pada dasarnya SSG seperti Hugo akan membuat sebuah file statis yang (biasanya) berada di dalam direktori public.
Nah direktori ini yang akan kita upload ke Github agar website atau blog kita bisa dibuka melalui: https://username.github.io atau kustom domain sendiri.
Berdasarkan panduan di dokumentasi Hugo, ada empat cara yang bisa dilakukan untuk hosting Hugo di Github:
 Hosting ke direktori doc Hosting ke cabang gh-pages Hosting ke halaman personal/organisasi Hosting Github dengan Continuous Integration (CI)  Kita akan mencoba cara yang nomer 3, karena menurut saya cukup gampang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudahnya Mengisi Artikel Hugo dari Blogger</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-import-blogger/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 22:18:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-import-blogger/</guid>
      <description>Dalam rangka mengisi konten Github Pages, saya harus melakukan impor artikel dari Blogger lama ke Hugo.
Untungnya Hugo sudah menyediakan skrip untuk impor konten dari blogger ke Hugo.
Proses impor ini memakan waktu cukup cepat. Saya kira, tidak sampai 15 menit.
Mungkin anda bisa melakukannya lebih cepat.
Begini caranya…
Sebelumnya, pastikan telah menginstal Go (Golang) dan Git.
Kemudian lakukan langkah-langkah berikut ini.
1. Ekspor Blog Pertama, kita perlu mengekspor dulu konten yang ada di blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Word, Hello Hugo! (Ngeblog dari Teks Editor dan Terminal ala Programmer)</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/hello-word/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 17:29:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/hello-word/</guid>
      <description>Hello World!
Saya punya blog,
CMS-nya menggunakan Blogger…
…tapi tidak pernah terurus.
Mungkin saya malas, karena koneksi internet yang kurang cepat.
Kendala yang saya alami:
 Malas upload gambar satu per satu ketika membuat artikel. Tidak bisa ngedit artikel secara offline. Tidak memiliki kuasa penuh terhadap CMS-nya. Kurang aman. dan masih banyak lagi.  Karena itu, sekarang saya lebih suka ngeblog dari teks editor menggunakan SSG (Satatic Site Generator) daripada CMS seperti Wordpress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Pascal Dengan Function (Tugas Algoritma Dan Pemrograman)</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/pemrograman-pascal-dengan-function-tugas-algoritma-dan-pemrograman/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 04:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/pemrograman-pascal-dengan-function-tugas-algoritma-dan-pemrograman/</guid>
      <description>Mungkin kali ini saya posting denga kata-kata yang seadanya saja, lagi males posting artikel, karena kali ini saya hanya akan Sharing tugas Algo &amp;amp; Pemrograman,&amp;hellip;.
Tugas ini diperintahkan oleh Pak Wahyu Setianto, S.Kom YTH dan harus dikumpulkan sebelum UTS, ini tugasnya :

1. tampilkan bilangan yang bisa dibagi 4 dan 6
2. hitung luas segitiga
3. menentukan bilangan apakah genap atau ganjil
Semua dengan Function,
Saya tidak akan menjelaskan panjang lebar apa itu Function, karena mungkin anda bisa mencari sendiri di mbah Google yah&amp;hellip;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Dasar Pemrograman Batch File</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tutorial-dasar-pemrograman-batch-file/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tutorial-dasar-pemrograman-batch-file/</guid>
      <description>Maaf ini sebelumnya sahabat blogger, lama gak pernah posting...Soalnya My D. Inspiron yang biasa saya jinjing tak bawa kemana-mana, membantu menyelesaikan pekerjaan-pekerjaan saya serta menjadi media pembelajaran saya, 3 bulan terakhir harus terpaksa di sharing sama temen, biasa lah masalah finansial yang kurang balance dan mungkin akibat terkena imbas krisis Moneter Global (hiyah alasan, Krisis Moneter Global kan awal 2012) hehhehe...:pOke. Sekarang kita langsung saja masuk ke Judul posting di atas, kemaren makul Sistem Operasi Praktek yang di ajarkan Oleh Bpk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perintah Dasar DOS</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/perintah-dasar-dos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 20:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/perintah-dasar-dos/</guid>
      <description>DOS (Disk Operating System) adalah sistem operasi berbasis teks yang dikeluarkan microsoft sebelum windows. Sama seperti Terminal di Linux, DOS memiliki daftar perintah berbasis teks yang harus diketik di Console DOS atau lazim disebut Command Prompt. Mengetahui penggunaan perintah DOS adalah pengetahuan tersendiri yang perlu dipahami oleh administrator jaringan berbasis windows. Anda akan lebih mudah menguasai NetBios Hacking atau remote komputer berbasis console di windows dengan mengetahui perintah- perintah DOS.Tidak semua orang yang bisa menggunakan komputer atau operator komputer bisa mengerti perintah dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tugas Algoritma Dan Pemrograman - Array Dimensi Banyak</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-algoritma-dan-pemrograman---array-dimensi-banyak/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2012 15:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-algoritma-dan-pemrograman---array-dimensi-banyak/</guid>
      <description>For Pak&amp;nbsp;Wahyu Setianto, M.Kom
BAB IPEMBAHASANA.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;PendahuluanBab ini akan mengemukakan bahasan tentang definisi array, deklarasi array, mengakses elemen array, array sebagai tipe data bentukan, array konstan, array sebagai parameter, array multidimensi.Pembahasan pada bab ini sangat penting dipahami, karena materi array ini memberikan manfaat yaitu efisiensi program. Materi array sangat berkaitan dengan materi lainnya dalam sebuah pemrograman terstruktur, karena array dapat digunakan dan dikombinasikan dengan bahasan lain dalam sebuah program.B. &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;PenyajianBagi para pemrogram, efisiensi program merupakan hal utama yang harus diperhatikan, baik itu dalam hal kecepatan jalannya program, memori yang digunakan, banyak baris kode yang dituliskan dan juga ketepatan algoritma yang digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tugas Arsitektur Dan Organsasi Komputer - Pengenalan Bahasa Assembly</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-arsitektur-dan-organsasi-komputer---pengenalan-bahasa-assembly/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 00:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-arsitektur-dan-organsasi-komputer---pengenalan-bahasa-assembly/</guid>
      <description>For &amp;nbsp;Bpk.&amp;nbsp;Sattriedi W.B,S.Si,M.Kom
PENGENALAN BAHASA ASSEMBLYBAB I . PENDAHULUAN1.1 LATAR BELAKANGBahasa Assembly&amp;nbsp; atau&amp;nbsp; Rakitan&amp;nbsp; diprakarsai oleh&amp;nbsp; IBM&amp;nbsp; pada&amp;nbsp; tahun&amp;nbsp; 1956&amp;nbsp; – 1963.Bahasa&amp;nbsp; assembly&amp;nbsp; termasuk&amp;nbsp; bahasa&amp;nbsp; tingkat&amp;nbsp; rendah.&amp;nbsp; Pada&amp;nbsp; tahun&amp;nbsp; 1957,&amp;nbsp; sebuah&amp;nbsp; tim&amp;nbsp; yangdipimpin oleh&amp;nbsp; John W. Backus berhasil mengembangkan sebuah bahasa baru yang lebihmengarah pada keperluan untuk menganalisa persoalan numeric. Extensi yang dihasilkandari bahasa assembly adalah file dengan extensi Com dan Exe. Secara umum kedua jenisfile&amp;nbsp; tersebut memiliki&amp;nbsp; perbedaan&amp;nbsp; antara&amp;nbsp; program&amp;nbsp; yang&amp;nbsp; berekstensi&amp;nbsp; Com dan&amp;nbsp; Exe,&amp;nbsp; yangmerupakan ukuran luas daerah yang menyebabkan kelainan program dalam assembler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tugas Soal Ujian Praktek Dan Latihan UTS</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-soal-ujian-praktek-dan-latihan-uts/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 14:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-soal-ujian-praktek-dan-latihan-uts/</guid>
      <description>For Pak Wahyu Setianto M.Kom
Karena saya lihat teman-teman banyak yang pada bingung buat ngerjain tugasnya pak wahyu yg super disiplin, maka hati sanubari saya terguagah untuk berbagi pada teman-teman saya, terutama 1M42&amp;hellip;
Soalnya kan fotocopi, saya lagi kepepet + males nulis, maka saya scan aja so&amp;rsquo;alnya&amp;hellip;
ini soal Latihan :
ini soal ujian praktek :Download Source code + exe nya disini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respon Sistem Operasi (Kelas 1m42)</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/respon-sistem-operasi-kelas-1m42/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 22:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/respon-sistem-operasi-kelas-1m42/</guid>
      <description>for Pak M. Rifqi Maulana M.Kom
1. Jelaskan mengenai Multiprogramming, Multiprocessing dan Distributed Processing!- &amp;nbsp;Multiprogramming adalah kegiatan menjalankan beberapa program pada memori pada satu waktu.- Multiprocessing adalah istilah teknologi informasi dalam bahasa Inggris yang merujuk kepada kemampuan pemrosesan komputer yang dilakukan secara serentak- &amp;nbsp;Mengerjakan semua proses pengolahan data secara bersama antara komputer pusat dengan beberapa komputer yang lebih kecil dan saling dihubungkan melalui jalur komunikasi2. Sebutkan 2 fungsi utama Sistem Operasi&amp;nbsp; dan 3 fungsi minor Sistem Operasi !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tugas Algoritma dan Pemrograman</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-algoritma-dan-pemrograman/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2012 11:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tugas-algoritma-dan-pemrograman/</guid>
      <description>For Pak Wahyu Setianto, M.Kom
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
BUAT SEBUAH MENU HIDANGAN RUMAH MAKAN &amp;ldquo;KENYANG&amp;rdquo;
PILIHAN MENU RM &amp;ldquo;KENYANG&amp;rdquo;
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
&amp;nbsp; A. NASI GORENG
1. NG DAGING
2. NG TELUR
3. NG BABAT
&amp;nbsp; B. MIE
1. MIE GORENG
2. MIE KUAH
&amp;nbsp; C. CAPCAY
1. CAPCAY KUAH
2. CAPCAY GORENG
PILIH MENU ?
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
JIKA DI PILIH &amp;nbsp;B MAKA AKAN TAMPIL MENU SEPERTI DI BAWAH INI :
&amp;nbsp; &amp;nbsp; MENU MIE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merokok Merusak Masa Depan (Trik Jitu berhenti Merokok)</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/merokok-merusak-masa-depan-trik-jitu-berhenti-merokok/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 21:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/merokok-merusak-masa-depan-trik-jitu-berhenti-merokok/</guid>
      <description>Seminggu yang lalu saya pergi Kota Semarang naik angkutan umum yaitu bus karena motor saya kebetulan dalam keadaan tidak memungkinkan untuk dipakai berpergian jauh. Ada peristiwa yang sempat membuat saya tersontak. Kala itu, seorang anak remaja memakai seragam sekolah duduk didekat saya, di antara jari telunjuk dan jari tengahnya terjepit sebatang rokok berwarna putih. Dengan gagahnya menghisap rokoknya dan menghembuskan asap berbentuk lingkaran dari mulutnya.Tak terdengar suara batuk yang biasanya menyerang para perokok pemula,pertanda bahwa merokok bukanlah hal yang baru baginya tengah menyalakan sebatang rokok, terlihat nikmat dan mengabaikan penumpang lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistem Operasi</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/sistem-operasi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 20:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/sistem-operasi/</guid>
      <description>2.1.1 TUJUAN DARI SISTEM OPERASI
Sistem komponen dan periferal, dengan sendirinya, tidak lebih dari sebuah koleksi elektronik dan bagian mekanik. Untuk mendapatkan bagian ini bekerja sama untuk melakukan tugas tertentu, khusus jenis program komputer, yang dikenal sebagai sistem operasi (OS), diperlukan.Misalkan pengguna ingin menulis laporan dan mencetaknya pada printer yang terpasang. Sebuah aplikasi pengolah kata yang diperlukan untuk menyelesaikan tugas ini. Informasi yang dimasukkan dari keyboard, ditampilkan di monitor, disimpan pada disk drive dan akhirnya dikirim ke printer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trik Cara Mengatasi Modem Smartfren yang Lemoooottt!!!</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/trik-cara-mengatasi-modem-smartfren-yang-lemoooottt/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/trik-cara-mengatasi-modem-smartfren-yang-lemoooottt/</guid>
      <description>Saya melihat banyak orang yang kecewa setelah membeli modem Smartfren karena mendapat kecepatan akses yang tidak sesuai dengan keinginan mereka. Mungkin tips dan trik dari saya kali ini tentang cara mengatasi modem Smartfren yang lelet, lambat, emot dan menyebalkan bagi orang yang tingkat kesabarannya rendah bisa membantu memecahkan masalah tersebut.
Dulu waktu pertama kali saya melihat iklan Smartfren yang bagus dengan slogan “I HATE SLOW” itu saya mulai tertarik dan penasaran dengan Produk Smartfren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Virus (Source Code Virus)</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-membuat-virus-source-code-virus/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 13:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-membuat-virus-source-code-virus/</guid>
      <description>Kali ini saya akan berbagi Source Code Virus buatan saya yang ditulis dengan Bahasa Visual Basic, saya sudah mencobanya dulu waktu masih awal-awal belajar Visual Basic. Dan saya juga minta maaf kepada teman-teman saya dan semua orang yang pernah menjadi korban kejahilan saya dulu waktu masih coba-coba dengan Source Code ini. Saya waktu itu masih khilaf... hehehehe... maafin saya ya...??? Source Code ini saya tulis di blog saya bukan berarti mengajari orang yang membaca untuk membuat virus dan menjahili orang lain, tapi untuk tujuan agar bisa belajar tentang Bahasa Visual Basic dan Struktur Virus itu di buat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Setting CCTV Online</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-setting-cctv-online/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 23:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-setting-cctv-online/</guid>
      <description>Di postingan ini saya akan berbagi ilmu cara setting CCTV online. Disini saya menggunakan Kamera dan DVR merk Avtech, serta modem Adsl Speedy (TP-Link). berikut ini cara setting agar CCTV bisa Online :1. Kita buka www.dyndns.com&amp;nbsp;&amp;nbsp; Login, bila belum punya akun, buat akun anda dulu. disini kita akan mendaftarkan DNS yg akan dipakai buat CCTV.2. Klik ke My servise - Host Servise - Add Hostname.&amp;nbsp;&amp;nbsp; Buat Hostname anda, lihat gambar :3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interrupt dan Register pada Bahasa Pemrograman Assembly</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/interrupt-dan-register-pada-bahasa-pemrograman-assembly/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 23:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/interrupt-dan-register-pada-bahasa-pemrograman-assembly/</guid>
      <description>Pada postingan kali ini saya akan menjelaskan sedikit tentang Interrupt dan Register di Bahasa Pemrograman Assembly. Sebelum kita memulai menulis dengan bahasa Assembly, kita harus terlebih dahulu mengetahui bagian-bagian dari bahasa Assembler, berikut penjelasan Interupt dan Register :
I. INTERRUPT1. PENGERTIAN INTERRUPTInterupsi adalah suatu permintaan khusus kepada mikroposesor untuk melakukan sesuatu. Bila terjadi interupsi, maka komputer akan menghentikan dahulu apa yang sedang dikerjakannya dan melakukan apa yang diminta oleh yang menginterupsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Memori  di Bahasa Pemrograman Assembly</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/mengenal-memori--di-bahasa-pemrograman-assembly/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 21:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/mengenal-memori--di-bahasa-pemrograman-assembly/</guid>
      <description>Memori dengan komputer memiliki hubungan yang tak dapat dipisahkan,karena setiap komputer memerlukan memori sebagai tempat kerjanya. Memori ini dapat berfungsi untuk memuat program dan juga sebagai tempat untuk menampunghasil proses.
Yang perlu kita perhatikan bahwa memori untuk menyimpan program maupun hasil dari pekerjaan bersifat volatile yang berarti bahwa data yang disimpan cuma sebatas adanya aliran listrik. Jadi bila listrik mati maka hilang pulalah semua data yang ada di dalamnya. Hal ini mengakibatkan diperlukannya media penyimpan kedua yang biasanya berupa disket maupun hard disk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Mengenal Bilangan pada Assembler</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/belajar-mengenal-bilangan-pada-assembler/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 20:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/belajar-mengenal-bilangan-pada-assembler/</guid>
      <description>Pada zaman sekarang intensitas perkembangan bahasa tingkat tinggi terus berkembang dengan segala fasilitas dan kemudahannya, walaupun begitu peranan bahasa pemrograman tingkat rendah tetap tidak dapat digantikan. Misalnya bahasa pemrograman Assembly mempunyai keunggulan yang tidak mungkin diikuti oleh bahasa tingkat apapun dalam hal kecepatan, ukuran file yang kecil serta kemudahan dalam manipulasi sistem komputer. Dan kali ini saya akan memperkenal kan Jenis bilangan dalam bahasa pemrograman Assembly. Didalam pemrograman dengan bahasa Assembler, bisa digunakan berbagai jenis bilangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips dan Trik Hidup 1000 Tahun Lebih</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/tips-dan-trik-hidup-1000-tahun-lebih/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 08:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/tips-dan-trik-hidup-1000-tahun-lebih/</guid>
      <description>Di postingan ini saya akan membuka tips Rahasia Besarsaya. Jujur saya sudah merasakan Hidup lebih dari 1000 tahun. Saya mempunyai kemampuan berpindah lokasi secara cepat layaknya jagoan pada film The Jumper, mengatur waktu dan posisi dimana saya harus berada pada suatu waktu.
Saat Terminologi Alogaritma pertama kali ditemukan oleh Abu Abdullah Muhammad Ibn Musa al-Khawarizmi, seorang ahli matematika dari Ubekistan yang juga menulis buku terkenal yaitu “Al Jabr Wa Al Muqabilah” yang memuat table rincian trigonometri, fungsi sinus kosinus kontangen, serta diferensiasi, saya ikut menerjemahkan isi dan menyebarkan buku tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mudah Membuat Kabel USB Extender dengan Kabel UTP</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-mudah-membuat-kabel-usb-extender-dengan-kabel-utp/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/cara-mudah-membuat-kabel-usb-extender-dengan-kabel-utp/</guid>
      <description>Cara membuat USB Extender dengan kabel UTP untuk dapat menempatkan USB Modem atau USB WiFi pada ketinggian yang berjarak agak jauh dari komputer, diperlukan adanya perpanjangan kabel USB atau yang sering disebut USB Extender . Dipasaran memang banyak USB Extended atau perpanjangan USB namun untuk panjang 5 meter ke atas tentunya sangat sulit dan sangat mahal. Berikut cara membuat USB Extender atau perpanjangan USB Extended untuk Modem USB ataupun Wireless-LAN.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>