<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tag on Rifky Fuady</title>
    <link>https://rifkyfu32.github.io/tags/tag/</link>
    <description>Recent content in Tag on Rifky Fuady</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2019 22:48:26 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rifkyfu32.github.io/tags/tag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Antrian Sms Gateway</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/antrian-sms-gateway/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 22:48:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/antrian-sms-gateway/</guid>
      <description>Ekstrak file antrian-sms-gateway.zip. Isi file ada 3, direktori simpusbatang, file simpus-sms.zip dan file smsonline.sql. Import file smsonline.sql ke database puskesmas. Install gammu, lihat disini. Ekstrak file simpus-sms.zip, copy hasil ekstrak ke dalam direktori :  Jika server baru copy ke direktori /var/www/html/. Jika server lama copy ke direktori htdoc dari lampp.  Sesuaikan konfigurasi koneksi database aplikasi simpus-sms di file config/koneksi.php, (gunakan database puskesmas, bukan sayangbunda), kemudian coba jalankan aplikasi simpus-sms dengan mengakses atau membuka url aplikasinya (http://localhost/simpus-sms/) di browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Cepat dan Lengkap Bikin Sms Gateway dengan Gammu</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/gammu-sms-gateway/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 22:47:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/gammu-sms-gateway/</guid>
      <description>Apa itu SMS-Gateway?
Secara sederhana SMS-Gateway adalah suatu layanan SMS (Short Message Service) yang memungkinkan untuk melakukan pengiriman SMS, maupun penerimaan SMS melalui komputer. Kita bisa dengan mudah melakukan menejemen SMS dengan komputer kita.
Pada kesempatan kali ini saya akan berbagi cara membangun SMS-Gateway dengan Gammu. Spesifikasi sistem operasi komputer saya menggunakan Ubuntu 18.04 LTS dan modem Wavecom Fastrack M1306B.
Berikut langkah-langkah instalasinya :
 Install gammu dan juga gammu-smsd menggunakan terminal, pastikan terhubung dengan internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laporan PDF cantik, Auto Wrap Content Table dengan FPDF</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/fpdf-wrap-cell/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 22:47:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/fpdf-wrap-cell/</guid>
      <description>Pernah gak sih, pas lagi bikin laporan dengan FPDF, ternyata hasilnya tidak sesuai harapan?
Saat isi data pada suatu kolom melebihi lebar dari kolom tersebut, maka tulisannya akan kepotong alias gak keliatan. Hehe&amp;hellip;
Kebetulan tadi sore saya sendiri mengalaminya, biar gak lupa mending catet aja di blog.
Perkenalan sedikit, FPDF adalah library PHP yang bisa kita manfaatkan untuk membuat file PDF (bikin laporan).
Bagi anda yang belum pernah menggunakan library FPDF, silahkan bermain-main dengan tutorial dasarnya terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Tampilan Login Ciamik dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 22:02:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</guid>
      <description>Apa itu Flutter? Flutter adalah sebuah framework open-source yang dikembangkan oleh Google untuk membangun antarmuka (user interface/UI) aplikasi Android dan iOS.
Aplikasi yang kita buat dengan Flutter dapat di-build ke Android dan iOS. Ini untungnya belajar Flutter, sekali coding aplikasi, bisa digunakan pada Android dan iOS. Enak bukan?
Membuat user interface mobile yang menarik dengan code terkadang sulit dilakukan, namun tidak demikian jika menggunakan Flutter SDK Framework. Framework ini diklaim bisa membuat aplikasi mobile multi platform dan dapat membuat user interface yang menarik serta menjanjikan performa yang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Cepat Deploy Hugo ke Github Pages</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 23:33:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</guid>
      <description>Github memiliki layanan hosting Static Page yang bisa kita manfaatkan untuk hosting Hugo.
Pada dasarnya SSG seperti Hugo akan membuat sebuah file statis yang (biasanya) berada di dalam direktori public.
Nah direktori ini yang akan kita upload ke Github agar website atau blog kita bisa dibuka melalui: https://username.github.io atau kustom domain sendiri.
Berdasarkan panduan di dokumentasi Hugo, ada empat cara yang bisa dilakukan untuk hosting Hugo di Github:
 Hosting ke direktori doc Hosting ke cabang gh-pages Hosting ke halaman personal/organisasi Hosting Github dengan Continuous Integration (CI)  Kita akan mencoba cara yang nomer 3, karena menurut saya cukup gampang.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>