<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tag on Rifky Fuady</title>
    <link>https://rifkyfu32.github.io/tags/tag/</link>
    <description>Recent content in Tag on Rifky Fuady</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2019 21:45:47 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rifkyfu32.github.io/tags/tag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Enakan Android Native, Flutter atau React Native?</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/native-webview-reactive-flutter/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 21:45:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/native-webview-reactive-flutter/</guid>
      <description>Ketika saya showoff aplikasi yang saya buat dengan flutter di sosial media, ada salah seorang teman dari kampus bertanya :
 Enakan android native, flutter atau react native?  Sebelum menjawab itu, mungkin alangkah lebih baik saya memberikan sedikit informasi sebatas yang saya tahu mengenai hal tersebut.
Native languages atau SDK OEM
Mungkin yang teman saya sebut android native itu maksudnya adalah Native languages. Berikut gambaran-nya :
Aplikasi yang dibuat menggunakan native language memungkinkan berkomunikasi untuk membuat widget, atau mengakses service seperti kamera, gps, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinkes Batang Luncurkan Aplikasi Mobile Multiplatform</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/dinkes-inovasi-mobile/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 21:04:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/dinkes-inovasi-mobile/</guid>
      <description>Dinas Kesehatan merupakan Satuan Kerja Perangkat Daerah di Kabupaten Batang yang memiliki tanggung jawab menjalankan kebijakan Pemerintah Kabupaten Batang dalam bidang kesehatan.
Dinas Kesehatan (Dinkes) Kabupaten Batang kembali melakukan inovasi dalam meningkatkan pelayanan kesehatan kepada masyarakat dengan meluncurkan portal informasi berbasis teknologi informasi berbentuk aplikasi mobile multiplatform.
Didalam aplikasi ini terdapat berita, kegiatan, artikel dan informasi lain di lingkungan kerja Dinas Kesehatan Kabupaten Batang, masyarakat bisa mengakses dan medapatkan informasi sehingga menggerakkan masyarakat untuk hidup sehat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wawasan wajib yang harus dikuasai Programmer</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/wawasan-programmer/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 04:15:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/wawasan-programmer/</guid>
      <description>Sekedar catatan pribadi, berbagi sedikit pengalaman.
Menurut saya seorang yang mau menjadi programmer harus mempunyai wawasan sebagai berikut :
 Konsep dasar sistem operasi. Konsep dasar jaringan. Konsep dasar relational database. Karena sekarang jaman internet, maka wajib memahami protokol HTTP, FTP, POP3, SMTP, SSH. Karena sekarang jaman mobilisasi, maka wajib memahami lifecycle Android dan IOS. Karena sekarang jaman globalisasi, maka wajib memahami Unicode. Lebih dari satu bahasa pemrograman. Cara menggunakan Version Control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Membuat Aplikasi Pemutar Musik Android dan IOS dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/pemutar-musik-flutter/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 01:48:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/pemutar-musik-flutter/</guid>
      <description>Nada-nada yang diatur indah dalam sebuah musik memiliki efek yang besar bagi kita. Harmoni suara ini bisa menjadi media penyembuhan, mengusir kecemasan, menenangkan, hingga mendongkrak semangat.
 Ngoding tanpa dengerin musik, seperti makan sayur kurang micin (hambar)&amp;hellip; :sweat_smile:  Bagi saya medengarkan musik tak hanya bisa menghibur, saat malam hari sunyi sepi ngoding sendiri (jodoh undefined ) :joy: kode program bermasalah gak ketemu-ketemu solusinya, dengan mendengarkan musik yang saya sukai terkadang bisa mendatangkan inspirasi ide solusi dari masalah tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membangun Aplikasi Toko Buku Multiplatform dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/toko-buku-flutter/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 21:40:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/toko-buku-flutter/</guid>
      <description>Siapa bilang membuat aplikasi mobile multiplatform itu sulit?
Dengan Flutter semua terasa mudah, karena everything is a widget, membuat widget yang ringan dan dapat digunakan kembali, ngoding terasa lebih ringkas dan lebih efisien, apalagi sekali ngoding bisa di-build ke Android dan iOS.
Kali ini kita akan membuat aplikasi sederhana toko buku, sebelum itu bagi anda yang belum pernah ngoding dengan flutter sebaiknya anda membaca artikel saya sebelumnya yang berjudul Membuat Tampilan Login Ciamik dengan Flutter agar lebih mudah mengikuti tutorial kali ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Lengkap Membangun Sms Gateway dengan Gammu</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/gammu-sms-gateway/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 22:47:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/gammu-sms-gateway/</guid>
      <description>Apa itu SMS-Gateway?
Secara sederhana SMS-Gateway adalah suatu layanan SMS (Short Message Service) yang memungkinkan untuk melakukan pengiriman SMS, maupun penerimaan SMS melalui komputer. Kita bisa dengan mudah melakukan menejemen SMS dengan komputer kita.
Pada kesempatan kali ini saya akan berbagi cara membangun SMS-Gateway dengan Gammu. Spesifikasi sistem operasi komputer saya menggunakan Ubuntu 18.04 LTS dan modem Wavecom Fastrack M1306B.
Berikut langkah-langkah instalasinya :
 Install gammu dan juga gammu-smsd menggunakan terminal, pastikan terhubung dengan internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laporan PDF cantik, Auto Wrap Content Table dengan FPDF</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/fpdf-wrap-cell/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 22:47:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/fpdf-wrap-cell/</guid>
      <description>Pernah gak sih, pas lagi bikin laporan dengan FPDF, ternyata hasilnya tidak sesuai harapan?
Saat isi data pada suatu kolom melebihi lebar dari kolom tersebut, maka tulisannya akan kepotong alias gak keliatan. Hehe&amp;hellip;
Kebetulan tadi sore saya sendiri mengalaminya, biar gak lupa mending catet aja di blog.
Perkenalan sedikit, FPDF adalah library PHP yang bisa kita manfaatkan untuk membuat file PDF (bikin laporan).
Bagi anda yang belum pernah menggunakan library FPDF, silahkan bermain-main dengan tutorial dasarnya terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Tampilan Login Ciamik dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 22:02:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</guid>
      <description>Apa itu Flutter? Flutter adalah sebuah framework open-source yang dikembangkan oleh Google untuk membangun antarmuka (user interface/UI) aplikasi Android dan iOS.
Aplikasi yang kita buat dengan Flutter dapat di-build ke Android dan iOS. Ini untungnya belajar Flutter, sekali coding aplikasi, bisa digunakan pada Android dan iOS. Enak bukan?
Membuat user interface mobile yang menarik dengan code terkadang sulit dilakukan, namun tidak demikian jika menggunakan Flutter SDK Framework. Framework ini diklaim bisa membuat aplikasi mobile multi platform dan dapat membuat user interface yang menarik serta menjanjikan performa yang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Cepat Deploy Hugo ke Github Pages</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 23:33:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</guid>
      <description>Github memiliki layanan hosting Static Page yang bisa kita manfaatkan untuk hosting Hugo.
Pada dasarnya SSG seperti Hugo akan membuat sebuah file statis yang (biasanya) berada di dalam direktori public.
Nah direktori ini yang akan kita upload ke Github agar website atau blog kita bisa dibuka melalui: https://username.github.io atau kustom domain sendiri.
Berdasarkan panduan di dokumentasi Hugo, ada empat cara yang bisa dilakukan untuk hosting Hugo di Github:
 Hosting ke direktori doc Hosting ke cabang gh-pages Hosting ke halaman personal/organisasi Hosting Github dengan Continuous Integration (CI)  Kita akan mencoba cara yang nomer 3, karena menurut saya cukup gampang.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>