<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tag on Rifky Fuady</title>
    <link>https://rifkyfu32.github.io/tags/tag/</link>
    <description>Recent content in Tag on Rifky Fuady</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2019 22:02:53 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rifkyfu32.github.io/tags/tag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Membuat Tampilan Login Ciamik dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 22:02:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</guid>
      <description>Apa itu Flutter? Flutter adalah sebuah framework open-source yang dikembangkan oleh Google untuk membangun antarmuka (user interface/UI) aplikasi Android dan iOS.
Aplikasi yang kita buat dengan Flutter dapat di-build ke Android dan iOS. Ini untungnya belajar Flutter, sekali coding aplikasi, bisa digunakan pada Android dan iOS. Enak bukan?
Membuat user interface mobile yang menarik dengan code terkadang sulit dilakukan, namun tidak demikian jika menggunakan Flutter SDK Framework. Framework ini diklaim bisa membuat aplikasi mobile multi platform dan dapat membuat user interface yang menarik serta menjanjikan performa yang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Deploy Github</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 23:33:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</guid>
      <description>Github memiliki layanan hosting Static Page yang bisa kita manfaatkan untuk hosting Hugo.
Pada dasarnya SSG seperti Hugo akan membuat sebuah file statis yang (biasanya) berada di dalam direktori public.
Nah direktori ini yang akan kita upload ke Github agar website atau blog kita bisa dibuka melalui: https://username.github.io atau kustom domain sendiri.
Berdasarkan panduan di dokumentasi Hugo, ada empat cara yang bisa dilakukan untuk hosting Hugo di Github:
 Hosting ke direktori doc Hosting ke cabang gh-pages Hosting ke halaman personal/organisasi Hosting Github dengan Continuous Integration (CI)  Kita akan mencoba cara yang nomer 3, karena menurut saya cukup gampang.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>