<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tag on Rifky Fuady</title>
    <link>https://rifkyfu32.github.io/tags/tag/</link>
    <description>Recent content in Tag on Rifky Fuady</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 May 2020 19:22:51 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rifkyfu32.github.io/tags/tag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Membuat Blog menjadi PWA</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/membuat-blog-pwa/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 19:22:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/membuat-blog-pwa/</guid>
      <description>Menambahkan fitur PWA ke situs atau blog pribadi anda sangatlah mudah. Blog saya menggunakan static site generator dari Hugo, saya pernah menulis cara Ngeblog dari Teks Editor dan Terminal ala Programmer dengan Hugo dan jika anda masih menggunakan blogger ingin bermigrasi dengan Hugo bisa membaca tulisan saya yang ini Mudahnya Mengisi Artikel Hugo dari Blogger.
Apa itu PWA dan mengapa saya harus menambahkannya?
Istilah Progressive Web App diperkenalkan oleh Alex Russel, salah seorang Google Chrome engineer, dan Frances Berriman, desainer yang bekerja untuk Google pada tahun 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menambahkan Daftar Tabel, Gambar, dan Lampiran Otomatis</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/daftar-tabel-gambar-lampiran-otomatis/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 21:26:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/daftar-tabel-gambar-lampiran-otomatis/</guid>
      <description>Semuanya bisa OTOMATIS
 Saat memasukkan gambar atau tabel pada laporan, biasanya kita menambahkan nomor beserta penjelasan singkat tentang gambar yang dimaksud.
Penomoran gambar dan tabel pun tidak boleh sembarangan karena nomor tersebut menunjukkan letak gambar/tabel serta urutannya pada dokumen.
Penomoran Gambar dan Tabel, dimulai dari nomor Bab diikuti dengan urutan gambar tersebut di dokumen kalian. (nomor bab).(urutan gambar).
Misal, gambar X ada di Bab 2, sebelumnya sudah ada 3 gambar di Bab 1, berarti gambar X ada di urutan keempat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menambahkan Daftar Isi Secara Otomatis</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/daftar-isi-otomatis/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 21:17:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/daftar-isi-otomatis/</guid>
      <description>Goodbye daftar isi manual yang di ketik-ketik sampe titik-titik dari ujung ke ujung :D
 Sebelum lanjut membaca, ada baiknya kalian baca dulu ini.
dan baca ini sebagai kunci utama untuk membuat DAFTAR ISI OTOMATIS.
Untuk membuat daftar isi secara otomatis, kita harus memformat Judul BAB, SUBBAB, beserta anakannya sebagai Headings.
 Judul BAB - Heading 1 SUBBAB 1 - Heading 2 SUBBAB 2 - Heading 3 SUBBAB 3 - Heading 4   Jika semua BAB dan SUBBAB sudah diberi Style Heading berdasarkan urutan di atas, kalian tinggal menambahkan daftar isi otomatis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penomoran Halaman Microsoft Word</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/penomoran-halaman-ms-word/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 21:01:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/penomoran-halaman-ms-word/</guid>
      <description>Membuat nomor halaman berbeda pada satu dokumen (angka Romawi [i, ii, ii] dan angka biasa [1, 2, 3])
 Penomoran halaman biasanya ada yang berbeda pada halaman tertentu. Ada yang menggunakan angka romawi dan ada yang menggunakan angka biasa.
Angka romawi biasanya digunakan untuk penomoran halaman Ringkasan, Kata Pengantar, Daftar Isi, Daftar Tabel dll. Angka biasa digunakan untuk penomoran dimulai dari BAB I dst. Sebelumnya, bikin halaman baru kalau sisa halaman masih banyaaak banget jangan pakai enter sampai halamannya nambah ya :(( jangan pokoknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Styles dan Headings Microsoft Word</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/styles-heading-ms-word/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 20:34:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/styles-heading-ms-word/</guid>
      <description>Kunci daftar isi otomatis
 Apasih fitur Styles sama Headings ini? Emang apa gunanya? Eitts, fitur ini sangat berguna loh untuk membuat tulisan kalian tetap konsisten, memformat tulisan dengan satu kali klik.
Sedangkan Headings adalah jenis Style yang biasa digunakan untuk memformat judul BAB, SUBBAB, dan anakkannya. Headings ini nantinya sangat berguna untuk membuat Daftar Isi.
Sebelumnya kita akan membuat format untuk Style-style yang akan digunakan. Agar nanti saat penulisan kita bisa memformat tulisan atau judul dengan sekali klik aja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proofing Tools Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/proofing-tools-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 20:03:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/proofing-tools-indonesia/</guid>
      <description>Membuat laporan, makalah, atau proposal bebas dari typo ataupun salah penulisan di Microsoft Word
 Apasih proofing tools? Apasih gunanya Proofing tools? Proofing tools atau alat pembuktian ini adalah tools tambahan dari Microsoft, nah tools ini digunakan untuk mengoreksi kata maupun ejaan yang kita tulis di Microsoft Office.
Kalau kalian lihat kata-kata yang digaris bawahi merah, nah itu adalah salah satu kegunaan Proofing tools. Yakni menunjukkan kata-kata yang salah penulisannya, tidak ada di kamus, atau tidak sesuai standar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bikin Laporan Skripsi menjadi mudah</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/penulisan-laporan-ms-word/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 19:46:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/penulisan-laporan-ms-word/</guid>
      <description>Sebuah catatan untuk kalian yang ingin tahu cara menulis tanpa typo, membuat styles serta headings, menambahkan nomor halaman berbeda, dan daftar isi/gambar/tabel/lampiran otomatis di Microsoft Word.
Catatan ini akan berisi cara-cara mempermudah penulisan di Microsoft Word agar lebih efisien dan hemat waktu.
yang akan dibahas dalam catatan ini ada 5 poin utama, yaitu:
 Proofing Tools Bahasa Indonesia Styles dan Headings Format Penomoran Halaman Menambahkan Daftar Isi Menambahkan Daftar Tabel, Daftar Gambar, dan Daftar Lampiran  Agar tidak telalu panjang karena penjelasan akan sedetail mungkin, catatan ini akan dibagi beberapa halaman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimasi SSD &amp; Konfigurasi Web Server di Ubuntu 18.04</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/optimasi-ssd-ubuntu-lts/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 23:46:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/optimasi-ssd-ubuntu-lts/</guid>
      <description>Catatan pribadi :
 SSD untuk Ubuntu 18.04.2 LTS, full hanya satu partisi root / HDD untuk menyimpan data  fstab  buka fstab  sudo gedit /etc/fstab   matikan update tanggal file noatime,nodiratime :  UUID=d8c6a126-8cbe-4f72-8ab2-2e9b09b28a25 / ext4 noatime,nodiratime,errors=remount-ro 0 1   pindah file log ke RAM :  tmpfs /tmp tmpfs defaults,noatime,mode=1777 0 0 tmpfs /var/spool tmpfs defaults,noatime,mode=1777 0 0 tmpfs /var/log tmpfs defaults,noatime,mode=0755 0 0  Scheduler I/O : Untuk SSD direkomendasikan oleh Wiki Ubuntu memakai I/O deadline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat aplikasi konverter youtube ke Mp3 mutiplatform</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/konverter-youtube-mp3/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 20:29:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/konverter-youtube-mp3/</guid>
      <description>Sering sekali saya menemukan lagu yang menurut pendapat saya bagus di Youtube, akan tetapi saya hanya ingin mendengarkan lagunya saja tidak dengan videonya.
Alih-alih ingin menghemat kuota internet dirumah (Indihome berkuota :joy:), saya sering melakukan konvert youtube ke mp3 dengan aplikasi web ini Online Video Converter kalo saya sedang memakai komputer&amp;hellip;
Bagaimana kalo di smartphone?
Beberapa kali saya mencoba donwload aplikasi dari Apps Store ada dua jenis aplikasi, yaitu aplikasi gratis tetapi banyak iklan atau yang tidak ada iklan tetapi berbayar, hehe&amp;hellip; :sweat_smile:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplikasi Dragon Ball dengan Animasi di Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-animasi-dragonball/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 21:58:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-animasi-dragonball/</guid>
      <description>Siapa yang gak tau Dragon Ball hayoo?
Ketika dahulu saya masih kecil, teringat jelas setiap hari minggu adalah hari paling ditunggu, setiap jam 09.00 WIB di Indosiar setia menonton film animasi Dragon Ball, televisi saat itu masih berbentuk tabung dan nonton bareng sama tetangga saya dekat rumah.
Kali ini kita akan belajar bikin aplikasi karakter Dragon Ball dengan animasi sederhana di Flutter sambil ber-nostalgia mengingat karakter-karakter yang ada di film animasi Dragon Ball.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stackoverflow Kena Deface ?</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/stackoverflow-kena-deface/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 19:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/stackoverflow-kena-deface/</guid>
      <description>Ada yang aneh dengan tampilan web Stack Overflow hari ini, yaitu tanggal 1 April 2019.
Sebagai informasi menurut saya, Stack Overflow adalah alat yang sangat dibutuhkan untuk progammer di seluruh dunia selama bertahun-tahun. Progammer tahu bahwa ketika mereka menemukan masalah saat membangun aplikasi, mereka akan mencari tahu kemudian mendapatkan hasil pencarian jawaban dari Stack Overflow, kemungkinan pencarian solusi untuk masalahnya berakhir. Di Stack Overflow, mereka dapat bertanya dan meminta solusi beberapa ke developer di seluruh dunia secara langsung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enakan Android Native, Flutter atau React Native?</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/native-webview-reactive-flutter/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 21:45:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/native-webview-reactive-flutter/</guid>
      <description>Ketika saya showoff aplikasi yang saya buat dengan flutter di sosial media, ada salah seorang teman dari kampus bertanya :
 Enakan android native, flutter atau react native?  Sebelum menjawab itu, mungkin alangkah lebih baik saya memberikan sedikit informasi sebatas yang saya tahu mengenai hal tersebut.
Native languages atau SDK OEM
Mungkin yang teman saya sebut android native itu maksudnya adalah Native languages. Berikut gambaran-nya :
Aplikasi yang dibuat menggunakan native language memungkinkan berkomunikasi untuk membuat widget, atau mengakses service seperti kamera, gps, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinkes Batang Luncurkan Aplikasi Mobile Multiplatform</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/dinkes-inovasi-mobile/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 21:04:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/dinkes-inovasi-mobile/</guid>
      <description>Dinas Kesehatan merupakan Satuan Kerja Perangkat Daerah di Kabupaten Batang yang memiliki tanggung jawab menjalankan kebijakan Pemerintah Kabupaten Batang dalam bidang kesehatan.
Dinas Kesehatan (Dinkes) Kabupaten Batang kembali melakukan inovasi dalam meningkatkan pelayanan kesehatan kepada masyarakat dengan meluncurkan portal informasi berbasis teknologi informasi berbentuk aplikasi mobile multiplatform.
Didalam aplikasi ini terdapat berita, kegiatan, artikel dan informasi lain di lingkungan kerja Dinas Kesehatan Kabupaten Batang, masyarakat bisa mengakses dan medapatkan informasi sehingga menggerakkan masyarakat untuk hidup sehat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wawasan wajib yang harus dikuasai Programmer</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/wawasan-programmer/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 04:15:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/wawasan-programmer/</guid>
      <description>Sekedar catatan pribadi, berbagi sedikit pengalaman.
Menurut saya seorang yang mau menjadi programmer harus mempunyai wawasan sebagai berikut :
 Konsep dasar sistem operasi. Konsep dasar jaringan. Konsep dasar relational database. Karena sekarang jaman internet, maka wajib memahami protokol HTTP, FTP, POP3, SMTP, SSH. Karena sekarang jaman mobilisasi, maka wajib memahami lifecycle Android dan IOS. Karena sekarang jaman globalisasi, maka wajib memahami Unicode. Lebih dari satu bahasa pemrograman. Cara menggunakan Version Control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Membuat Aplikasi Pemutar Musik Android dan IOS dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/pemutar-musik-flutter/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 01:48:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/pemutar-musik-flutter/</guid>
      <description>Nada-nada yang diatur indah dalam sebuah musik memiliki efek yang besar bagi kita. Harmoni suara ini bisa menjadi media penyembuhan, mengusir kecemasan, menenangkan, hingga mendongkrak semangat.
 Ngoding tanpa dengerin musik, seperti makan sayur kurang micin (hambar)&amp;hellip; :sweat_smile:  Bagi saya medengarkan musik tak hanya bisa menghibur, saat malam hari sunyi sepi ngoding sendiri (jodoh undefined ) :joy: kode program bermasalah gak ketemu-ketemu solusinya, dengan mendengarkan musik yang saya sukai terkadang bisa mendatangkan inspirasi ide solusi dari masalah tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membangun Aplikasi Toko Buku Multiplatform dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/toko-buku-flutter/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 21:40:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/toko-buku-flutter/</guid>
      <description>Siapa bilang membuat aplikasi mobile multiplatform itu sulit?
Dengan Flutter semua terasa mudah, karena everything is a widget, membuat widget yang ringan dan dapat digunakan kembali, ngoding terasa lebih ringkas dan lebih efisien, apalagi sekali ngoding bisa di-build ke Android dan iOS.
Kali ini kita akan membuat aplikasi sederhana toko buku, sebelum itu bagi anda yang belum pernah ngoding dengan flutter sebaiknya anda membaca artikel saya sebelumnya yang berjudul Membuat Tampilan Login Ciamik dengan Flutter agar lebih mudah mengikuti tutorial kali ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Lengkap Membangun Sms Gateway dengan Gammu</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/gammu-sms-gateway/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 22:47:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/gammu-sms-gateway/</guid>
      <description>Apa itu SMS-Gateway?
Secara sederhana SMS-Gateway adalah suatu layanan SMS (Short Message Service) yang memungkinkan untuk melakukan pengiriman SMS, maupun penerimaan SMS melalui komputer. Kita bisa dengan mudah melakukan menejemen SMS dengan komputer kita.
Pada kesempatan kali ini saya akan berbagi cara membangun SMS-Gateway dengan Gammu. Spesifikasi sistem operasi komputer saya menggunakan Ubuntu 18.04 LTS dan modem Wavecom Fastrack M1306B.
Berikut langkah-langkah instalasinya :
 Install gammu dan juga gammu-smsd menggunakan terminal, pastikan terhubung dengan internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laporan PDF cantik, Auto Wrap Content Table dengan FPDF</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/fpdf-wrap-cell/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 22:47:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/fpdf-wrap-cell/</guid>
      <description>Pernah gak sih, pas lagi bikin laporan dengan FPDF, ternyata hasilnya tidak sesuai harapan?
Saat isi data pada suatu kolom melebihi lebar dari kolom tersebut, maka tulisannya akan kepotong alias gak keliatan. Hehe&amp;hellip;
Kebetulan tadi sore saya sendiri mengalaminya, biar gak lupa mending catet aja di blog.
Perkenalan sedikit, FPDF adalah library PHP yang bisa kita manfaatkan untuk membuat file PDF (bikin laporan).
Bagi anda yang belum pernah menggunakan library FPDF, silahkan bermain-main dengan tutorial dasarnya terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Tampilan Login Ciamik dengan Flutter</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 22:02:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/flutter-login-ciamik/</guid>
      <description>Apa itu Flutter? Flutter adalah sebuah framework open-source yang dikembangkan oleh Google untuk membangun antarmuka (user interface/UI) aplikasi Android dan iOS.
Aplikasi yang kita buat dengan Flutter dapat di-build ke Android dan iOS. Ini untungnya belajar Flutter, sekali coding aplikasi, bisa digunakan pada Android dan iOS. Enak bukan?
Membuat user interface mobile yang menarik dengan code terkadang sulit dilakukan, namun tidak demikian jika menggunakan Flutter SDK Framework. Framework ini diklaim bisa membuat aplikasi mobile multi platform dan dapat membuat user interface yang menarik serta menjanjikan performa yang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Cepat Deploy Hugo ke Github Pages</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 23:33:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/hugo-deploy-github/</guid>
      <description>Github memiliki layanan hosting Static Page yang bisa kita manfaatkan untuk hosting Hugo.
Pada dasarnya SSG seperti Hugo akan membuat sebuah file statis yang (biasanya) berada di dalam direktori public.
Nah direktori ini yang akan kita upload ke Github agar website atau blog kita bisa dibuka melalui: https://username.github.io atau kustom domain sendiri.
Berdasarkan panduan di dokumentasi Hugo, ada empat cara yang bisa dilakukan untuk hosting Hugo di Github:
 Hosting ke direktori doc Hosting ke cabang gh-pages Hosting ke halaman personal/organisasi Hosting Github dengan Continuous Integration (CI)  Kita akan mencoba cara yang nomer 3, karena menurut saya cukup gampang.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>