<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Info on Rifky Fuady</title>
    <link>https://rifkyfu32.github.io/tags/info/</link>
    <description>Recent content in Info on Rifky Fuady</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2013 20:27:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rifkyfu32.github.io/tags/info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Perintah Dasar DOS</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/perintah-dasar-dos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 20:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/perintah-dasar-dos/</guid>
      <description>DOS (Disk Operating System) adalah sistem operasi berbasis teks yang dikeluarkan microsoft sebelum windows. Sama seperti Terminal di Linux, DOS memiliki daftar perintah berbasis teks yang harus diketik di Console DOS atau lazim disebut Command Prompt. Mengetahui penggunaan perintah DOS adalah pengetahuan tersendiri yang perlu dipahami oleh administrator jaringan berbasis windows. Anda akan lebih mudah menguasai NetBios Hacking atau remote komputer berbasis console di windows dengan mengetahui perintah- perintah DOS.Tidak semua orang yang bisa menggunakan komputer atau operator komputer bisa mengerti perintah dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merokok Merusak Masa Depan (Trik Jitu berhenti Merokok)</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/merokok-merusak-masa-depan-trik-jitu-berhenti-merokok/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 21:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/merokok-merusak-masa-depan-trik-jitu-berhenti-merokok/</guid>
      <description>Seminggu yang lalu saya pergi Kota Semarang naik angkutan umum yaitu bus karena motor saya kebetulan dalam keadaan tidak memungkinkan untuk dipakai berpergian jauh. Ada peristiwa yang sempat membuat saya tersontak. Kala itu, seorang anak remaja memakai seragam sekolah duduk didekat saya, di antara jari telunjuk dan jari tengahnya terjepit sebatang rokok berwarna putih. Dengan gagahnya menghisap rokoknya dan menghembuskan asap berbentuk lingkaran dari mulutnya.Tak terdengar suara batuk yang biasanya menyerang para perokok pemula,pertanda bahwa merokok bukanlah hal yang baru baginya tengah menyalakan sebatang rokok, terlihat nikmat dan mengabaikan penumpang lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistem Operasi</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/sistem-operasi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 20:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/sistem-operasi/</guid>
      <description>2.1.1 TUJUAN DARI SISTEM OPERASI
Sistem komponen dan periferal, dengan sendirinya, tidak lebih dari sebuah koleksi elektronik dan bagian mekanik. Untuk mendapatkan bagian ini bekerja sama untuk melakukan tugas tertentu, khusus jenis program komputer, yang dikenal sebagai sistem operasi (OS), diperlukan.Misalkan pengguna ingin menulis laporan dan mencetaknya pada printer yang terpasang. Sebuah aplikasi pengolah kata yang diperlukan untuk menyelesaikan tugas ini. Informasi yang dimasukkan dari keyboard, ditampilkan di monitor, disimpan pada disk drive dan akhirnya dikirim ke printer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trik Cara Mengatasi Modem Smartfren yang Lemoooottt!!!</title>
      <link>https://rifkyfu32.github.io/blog/trik-cara-mengatasi-modem-smartfren-yang-lemoooottt/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifkyfu32.github.io/blog/trik-cara-mengatasi-modem-smartfren-yang-lemoooottt/</guid>
      <description>Saya melihat banyak orang yang kecewa setelah membeli modem Smartfren karena mendapat kecepatan akses yang tidak sesuai dengan keinginan mereka. Mungkin tips dan trik dari saya kali ini tentang cara mengatasi modem Smartfren yang lelet, lambat, emot dan menyebalkan bagi orang yang tingkat kesabarannya rendah bisa membantu memecahkan masalah tersebut.
Dulu waktu pertama kali saya melihat iklan Smartfren yang bagus dengan slogan “I HATE SLOW” itu saya mulai tertarik dan penasaran dengan Produk Smartfren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>